Do this all under ROOT DIRECTORY

1. Create a directory named: sys_backup

2. The file to backup: etc/vsftpd/vsftpd.conf (vsftpd.conf) --> is the file name

3. Now do this: ls -ld /sys_backup --> to check whether the backup file is present or not

4. If not present: cp /etc/vsftpd/vsftpd.conf  /sys_backup

FIREWALL:

5. systemctl status firewalld : to check the status of the firewalld

6. If firewall is active: systemctl stop firewalld

7. If firewall needs to be restarted : systemctl restart firewalld

#SE LINUX

8. To view the file: cat /etc/selinux/config --> check whether it's disabled or active


FTP Configuration file:

9. vim /etc/vsftpd/vsftpd.conf

10. For checking in the file:
    
    * anonymous_enable = YES --> check whether this it NO or YES, if NO then change it to YES for allowing FTP

    and then save and exit


11. Enter in the terminal:

    * systemctl status vsftpd --> Check whether it's active or not

    * If inactive then --> systemctl start vsftpd

    * Check status again --> systemctl status vsftpd

12. We can download the file, the path where to save the downloaded file : /var/ftp/pub 

13. Create a test file under this path: vim /var/ftp/pub/paulaneesh7.txt

14. Enter into the server : ftp 192.168.1.43

    username = ftp
    password = ftp

15. Check the directory : dir

16. Change the directory : cd pub

17. Check directory again : dir --> this will show that directory is changed

18. To download the created file or any file present : get shahobaz.txt

19. To logout --> bye